有冇人細個無經歷過反叛期?

一直以嚟都被人話係「乖」的細路，但原來最近睇啲文章，「乖」並唔係一定係一件好事
呢類人的性格通常都係好被動，往往忽視咗自己真正需要，變得壓抑，唔識表達自己想法，一味服從長輩，就係爛好人之類。

諗返起細個真係為咗保持「乖」的形象，一直唔敢同父母對抗，所以自己真係無經歷過反叛期，到咗而家30歲人，好多時都唔敢表達自己，份人好被動。對比起同齡好多人，覺得自己成長得好慢。唔知有冇人都係咁?

而家要學習表達自己，真係好難

不嬲知某啲野唔應該做，就唔做。就係咁簡單。

但從未讀書都好懶下，臨考先溫，幸好又過到關。

我同你一樣

由細到大都好乖
到而家返工 都俾人話乖
正正因為咁 成日俾其他部門嘅同事大聲呼喝
連黑面都唔敢
但其實佢無資格呼喝我

覺得自己無咩贍
細個無諗過去覺壞
宜家覺得自己好無聊

佢哋平時冇禮貌開？

對其他比較多經驗嘅同事就唔會呼喝 恭恭敬敬咁

佢地幾多歲？
依啲人好令人煩厭
咁大個人仲好似一啲初中／小學生咁

30幾歲 全部大過我
係 見我平時好似無乜意見咁就當我好恰

好聽啲咪叫乖
難聽啲根本就只係自卑
知自己一曳就會比人嫌棄 一曳就唔要你
慢慢咪乖到連拒絕都唔敢 乜都唔敢乜驚
啲野硬食就算

好煩。幾廿歲人搞埋咁嘅野。
近排好多POSTS講啲衰同事。
唔知點解，有啲人返工要搞下人先得。
試過睇唔過眼，幫人出頭，比人話返轉頭。

細個邊知咁多，只係唔想見到父母黑口黑面

細個無諗過到底咩係「壞」
一直會覺得父母唔鍾意就係「壞」
唔讀書就係「壞」
但人大咗，發現讀書好只係一張社會入場卷，我識得以前有好多我覺得係「壞」的同學，今日仲撈得好過我